![](https://img.shields.io/badge/version-0.9.1-blue.svg)

# Описание приложения

**Linkstory** - серверное приложение с открытым HTTP API для аггрегирования истории посещенных доменов за определенные временные точки. В качестве входных данных для сохранения доменов служит список ссылок на посещенные интернет ресурсы, из которых парсятся домены и сохраняются с временной меткой момента получения запроса. Для получения сохраненных доменов требуется указать только временной промежуток за который нужно сделать выборку из накопленных данных. Вся история посещенных доменов является общей и не разделяется по отдельным пользователям. Для доступа к API не требуется дополнительных специальных данных, таких как логин, пароль, ключ, токен и т.п.

# Описание API приложения

API для **Linkstory** имеет 2 точки входа:

- `POST /visited_links` - Принимает HTTP запрос с данными в теле сообщения. Данные должны представлять из себя JSON объект в следующем формате: `{"links":<links_list>}`, где `<links_list>` является JSON массивом, содержащим посещенные ссылки в строковом формате. Все остальные ключи и данные, находящиеся на одном уровне с `"links"`, будут игнорироваться. В случае успешной обработки запроса будет возвращен ответ с 200 кодом и JSON в формате `{"status":"ok"}`.

---

- `GET /visited_domains` - Принимает HTTP запрос с диапазоном поиска (параметры `from` и `to`). Диапазон должен быть представлен в формате временных меток UNIX (то есть состоять из 10 цифр). Все остальные данные будут игнорироваться. В случае успешной обработки запроса будет возвращен ответ с 200 кодом и JSON в формате `{"status":"ok","domains":<domains_list>}`, где `<domains_list>` является JSON массивом, содержащим уникальные посещенные домены за указанный временной диапазон.

В данной версии API для всех запросов предусмотрено несколько возможных вариантов ответа со следующими ошибками при обработке запросов:

- `NFE001 - not_found` - Ошибки, связанные с обращением к несуществующему ресурсу;
- `BRE001 - bad_request` - Ошибки, связанные с получением запроса и его первичной обработкой;
- `ISE001 - internal_server_error` - Ошибки, связанные с внутренней работой зависимости `Plug`;
- `ISE002 - internal_server_error` - Ошибки, связанные с внутренней логикой, но не выделенные в отдельную группу.
- `ISE003 - internal_server_error` - Ошибки, связанные с валидацией или обработкой входных данных или данных, полученных в ходе работы приложения.

Во всех случаях ответы имеют 500 код и JSON с коротким описанием (за исключением редких случаев, когда приложение генерирует полноценную HTML страницу с трассировкой и другой внутренней информацией).

Для получения более подробной информации об ошибке следует просмотреть логи приложения и найти в них UUID код, отправленный в коротком описании возникшей проблемы.

# Настройка и запуск приложения

Для настройки приложения используется файл `config/config.exs`. В нем указываются параметры для разных сред исполнения с помощью стандартной Elixir функции `config/3` с атомом `:linkstory` в качестве первого параметра и настройками конкретных компонентов приложения в качестве второго и третьего параметров. На данный момент поддерживается 4 среды исполнения со следующими параметрами:

- `test_unit` - Среда для выполнения юнит тестов (не рекомендуется изменять стандартные настройки);
  - `:date_time` - Провайдер функционала для работы с датой и временем;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:id_generator` - Провайдер функционала для генерации идентификаторов;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:domain_storage` - Провайдер хранилища информации о доменах;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;

---

- `test_integration` - Среда для выполнения интеграционных тестов;
  - `:date_time` - Провайдер функционала для работы с датой и временем;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:id_generator` - Провайдер функционала для генерации идентификаторов;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:domain_storage` - Провайдер хранилища информации о доменах;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
    - `:host` - Хост, на котором размещено хранилище информации о доменах;
    - `:port` - Порт, на котором размещено хранилище информации о доменах;

---

- `dev` - Среда для запуска приложения в режиме разработки;
  - `:server` - Серверные настройки приложения;
    - `:port` - Порт, на котором размещено приложение (значение по умолчанию: 5000);
  - `:date_time` - Провайдер функционала для работы с датой и временем;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:id_generator` - Провайдер функционала для генерации идентификаторов;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:domain_storage` - Провайдер хранилища информации о доменах;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
    - `:host` - Хост, на котором размещено хранилище информации о доменах;
    - `:port` - Порт, на котором размещено хранилище информации о доменах;

---

- `prod` - Среда для запуска приложения в режиме продакшена;
  - `:server` - Серверные настройки приложения;
    - `:port` - Порт, на котором размещено приложение (значение по умолчанию: 5000);
  - `:date_time` - Провайдер функционала для работы с датой и временем;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:id_generator` - Провайдер функционала для генерации идентификаторов;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
  - `:domain_storage` - Провайдер хранилища информации о доменах;
    - `:impl` - Модуль с реализацией провайдера;
    - `:host` - Хост, на котором размещено хранилище информации о доменах;
    - `:port` - Порт, на котором размещено хранилище информации о доменах;

В качестве возможных реализаций хранилища данных поддерживается только Redis (Примечание: Использование базы данных Redis, отличной от нулевой, а так же защита паролем не предусмотрены).

Для запуска тестов имеется 2 возможные команды: `mix test.unit` для юнит тестов (в одном из них имеется небольшая пауза в несколько секунд) и `mix test.integration` для интеграционных тестов. Стандартная команда `mix test` отключена, так как в данной версии имеется связанный с ней и нерешенный баг.

Для запуска самого приложения также имеется 2 команды: `mix run.dev` для использования настроек режима разработки и `mix run.prod` для использования настроек режима продакшена. Стандартные команды для запуска приложения (`iex -S mix`, `mix run` и т.д.) также работают, но правильная работоспособность при их использовании не гарантируется.
